%@Titre: Orléans -- 2000
Le groupe de onze latinistes de la 3ème B du collège a obtenu les notes suivantes à un devoir :
$$7 \: ; \: 9 \: ; \: 9,5 \: ; \: 9,5 \: ; \: 10 \: ; \: 10 \: ; \: 12 \: ; \: 14 \: ; \: 14 \: ; \: 16 \: ; \: 16 \: ; \: 19 $$
\begin{myenumerate}
\item Calculer la moyenne du groupe.
\item Déterminer la médiane de cette série.
\end{myenumerate}